## Задание №5. Git и GitLab
1. _**Git Bash**_ — это приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. 
________________________________________________
2. _**Git pull**_ - команда для заливки файлов с удалённого сервера на локальное пространство.
- _**Git push**_ - команда для заливки локальных данных на удалённый сервер.
Отличие _**Git pull**_ от _**Git pusch**_ в том ,что «git push» означает мерж локальных изменений в удаленный репозиторий, а «git pull» — наоборот, мерж изменений из удаленного репозитория в локальный. И команде Git push нужно право на запись в репозиторий, поэтому она использует аутентификацию ,команде Git pull аутентификация не требуется.
_________________________________________________
3. _**Merge request**_ это аналог pull request в git. Merge request позволяет предотвратить внесение некорректных изменений, которые сломают проект.Merge request позволяет перед коммитом в master ветку отправить внесенные изменения другим разработчикам проекта.
_________________________________________________
4. Различие команд _**git status**_ и _**git log**_:
 - Команда _**git status**_ показывает состояния файлов в рабочей директории и индексе: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе. Вдобавок к этому выводятся подсказки о том, как изменить состояние файлов.
 - Команда _**git log**_ используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов.
 ________________________________________________
5. _**Submodule**_ это просто ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени. Благодаря подмодулям в репозиторий Git можно включить историю версий внешнего кода и отслеживать ее. Подмодули очень статичны: с их помощью можно отслеживать определенные коммиты, но не ветки или ссылки git.
- Команда _**git submodule**_ используется для управления вложенными репозиториями. Например, это могут быть библиотеки или другие, используемые не только в этом проекте ресурсы. У команды submodule есть несколько под-команд — add, update, sync и др. — для управления такими репозиториями.
- С помощью команды _**git submodule add**_ можно добавить новый подмодуль в существующий репозиторий. 